%============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% (c) 2008 Michal Bidlo
% E-mail: bidlom AT fit vutbr cz
%============================================================================
% kodovaní: UTF-8 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
%----------------------------------------------------------------------------
% zpracování: make, make pdf, make desky, make clean
%============================================================================
% Šablonu upravil: Ing. Jaroslav Dytrych, idytrych@fit.vutbr.cz
%============================================================================
%\documentclass[]{fitthesis} % bez zadání - pro začátek práce, aby nebyl problém s překladem
%\documentclass[zadani]{fitthesis} % odevzdani do wisu - odkazy jsou barevné
\documentclass[zadani,print]{fitthesis} % pro tisk - odkazy jsou černé
%\documentclass[english,print]{fitthesis} % pro tisk - odkazy jsou černé
% * Je-li prace psana v anglickem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr english nasledovne:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li prace psana ve slovenskem jazyce, je zapotrebi u tridy pouzit 
%   parametr slovak nasledovne:
%      \documentclass[slovak]{fitthesis}

\usepackage[czech,slovak,english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} %kodovani
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{cmap}
\usepackage{url}
\DeclareUrlCommand\url{\def\UrlLeft{<}\def\UrlRight{>} \urlstyle{tt}}
\def\UrlBreaks{\do\/\do-}

%zde muzeme vlozit vlastni balicky
\usepackage{listings}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[toc,page,header]{appendix}
\RequirePackage{titletoc}
\ifczech
  \usepackage{ae}
\fi
\usepackage{subfig}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{float}
\captionsetup[lstlisting]{position=bottom}
\renewcommand{\lstlistingname}{Kód}% Listing -> Kód
%http://tex.stackexchange.com/a/11134
\usepackage{color}
\definecolor{gray}{rgb}{0.4,0.4,0.4}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{
  basicstyle=\ttfamily,
  columns=fullflexible,
  captionpos=b,
  showstringspaces=false,
  commentstyle=\color{gray}\upshape,
    keywordstyle=\color{darkblue},       % keyword style
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
  frame=single, % adds a frame around the code
  rulecolor=\color{gray},
}

\lstdefinelanguage{XML}
{
  morestring=[b]",
 % morestring=[s]{>}{<},
  morecomment=[s]{<!--}{-->},
  stringstyle=\color{black},
  identifierstyle=\color{darkblue},
  keywordstyle=\color{cyan},
  morekeywords={xmlns,version,type}% list your attributes here
}

\lstdefinelanguage{GLSL}
{
sensitive=true,
morekeywords=[1]{
attribute, const, uniform, varying,
layout, centroid, flat, smooth,
noperspective, break, continue, do,
for, while, switch, case, default, if,
else, in, out, inout, float, int, void,
bool, true, false, invariant, discard,
return, mat2, mat3, mat4, mat2x2, mat2x3,
mat2x4, mat3x2, mat3x3, mat3x4, mat4x2,
mat4x3, mat4x4, vec2, vec3, vec4, ivec2,
ivec3, ivec4, bvec2, bvec3, bvec4, uint,
uvec2, uvec3, uvec4, lowp, mediump, highp,
precision, sampler1D, sampler2D, sampler3D,
samplerCube, sampler1DShadow,
sampler2DShadow, samplerCubeShadow,
sampler1DArray, sampler2DArray,
sampler1DArrayShadow, sampler2DArrayShadow,
isampler1D, isampler2D, isampler3D,
isamplerCube, isampler1DArray,
isampler2DArray, usampler1D, usampler2D,
usampler3D, usamplerCube, usampler1DArray,
usampler2DArray, sampler2DRect,
sampler2DRectShadow, isampler2DRect,
usampler2DRect, samplerBuffer,
isamplerBuffer, usamplerBuffer, sampler2DMS,
isampler2DMS, usampler2DMS,
sampler2DMSArray, isampler2DMSArray,
usampler2DMSArray, struct},
morekeywords=[2]{
radians,degrees,sin,cos,tan,asin,acos,atan,
atan,sinh,cosh,tanh,asinh,acosh,atanh,pow,
exp,log,exp2,log2,sqrt,inversesqrt,abs,sign,
floor,trunc,round,roundEven,ceil,fract,mod,modf,
min,max,clamp,mix,step,smoothstep,isnan,isinf,
floatBitsToInt,floatBitsToUint,intBitsToFloat,
uintBitsToFloat,length,distance,dot,cross,
normalize,faceforward,reflect,refract,
matrixCompMult,outerProduct,transpose,
determinant,inverse,lessThan,lessThanEqual,
greaterThan,greaterThanEqual,equal,notEqual,
any,all,not,textureSize,texture,textureProj,
textureLod,textureOffset,texelFetch,
texelFetchOffset,textureProjOffset,
textureLodOffset,textureProjLod,
textureProjLodOffset,textureGrad,
textureGradOffset,textureProjGrad,
textureProjGradOffset,texture1D,texture1DProj,
texture1DProjLod,texture2D,texture2DProj,
texture2DLod,texture2DProjLod,texture3D,
texture3DProj,texture3DLod,texture3DProjLod,
textureCube,textureCubeLod,shadow1D,shadow2D,
shadow1DProj,shadow2DProj,shadow1DLod,
shadow2DLod,shadow1DProjLod,shadow2DProjLod,
dFdx,dFdy,fwidth,noise1,noise2,noise3,noise4,
EmitVertex,EndPrimitive},
morekeywords=[3]{
gl_VertexID,gl_InstanceID,gl_Position,
gl_PointSize,gl_ClipDistance,gl_PerVertex,
gl_Layer,gl_ClipVertex,gl_FragCoord,
gl_FrontFacing,gl_ClipDistance,gl_FragColor,
gl_FragData,gl_MaxDrawBuffers,gl_FragDepth,
gl_PointCoord,gl_PrimitiveID,
gl_MaxVertexAttribs,gl_MaxVertexUniformComponents,
gl_MaxVaryingFloats,gl_MaxVaryingComponents,
gl_MaxVertexOutputComponents,
gl_MaxGeometryInputComponents,
gl_MaxGeometryOutputComponents,
gl_MaxFragmentInputComponents,
gl_MaxVertexTextureImageUnits,
gl_MaxCombinedTextureImageUnits,
gl_MaxTextureImageUnits,
gl_MaxFragmentUniformComponents,
gl_MaxDrawBuffers,gl_MaxClipDistances,
gl_MaxGeometryTextureImageUnits,
gl_MaxGeometryOutputVertices,
gl_MaxGeometryOutputVertices,
gl_MaxGeometryTotalOutputComponents,
gl_MaxGeometryUniformComponents,
gl_MaxGeometryVaryingComponents,gl_DepthRange},
morecomment=[l]{//},
morecomment=[s]{/*}{*/},
morecomment=[l][keywordstyle4]{\#},
}

\input{pisma.tex}

% vypne funkci nové šablony, která automaticky nahrazuje uvozovky,
% aby nebyly prováděny nevhodné náhrady v popisech API apod.
\csdoublequotesoff

% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0.4,0.5,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{1,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\else % pro tisk budou odkazy, na které se dá klikat, černé
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex,urlcolor=black,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0,0,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{0,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] } % bez okrajů kolem odkazů
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi

%Informace o praci/projektu
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace
  project=DP,            %typ prace BP/SP/DP/DR
  year=2016,             %rok
  date=\today,           %datum odevzdani
  %Nazev prace
  title.cs={Procedurální animace lidské chůze},  %nazev prace v cestine ci slovenstine
  title.en={Procedural Animation of Human Walk}, %nazev prace v anglictine
  %Autor
  author={Petr Mohelník},   %cele jmeno a prijmeni autora
  author.name={Petr},   %jmeno autora (pro citaci)
  author.surname={Mohelník},   %prijmeni autora (pro citaci)
  author.title.p=Bc., %titul pred jmenem (nepovinne)
  %author.title.a=PhD, %titul za jmenem (nepovinne)
  %Ustav
  department=UPGM, % doplnte prislusnou zkratku dle ustavu na zadani: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  %Skolitel
  supervisor=Lukáš Polok, %cele jmeno a prijmeni skolitele
  supervisor.name={Lukáš},   %jmeno skolitele (pro citaci)
  supervisor.surname={Polok},   %prijmeni skolitele (pro citaci)
  supervisor.title.p=Ing.,   %titul pred jmenem (nepovinne)
  %supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jmenem (nepovinne)
  %Klicova slova, abstrakty, prohlaseni a podekovani je mozne definovat 
  %bud pomoci nasledujicich parametru nebo pomoci vyhrazenych maker (viz dale)
  %===========================================================================
  %Klicova slova
  keywords.cs={počítačová grafika, procedurální animace, skeletální animace, lidská chůze, inverzní kinematika}, %klicova slova v ceskem ci slovenskem jazyce
  keywords.en={computer graphics, procedural animation, skeletal animation, human walk, inverse kinematics}, %klicova slova v anglickem jazyce
  %Abstract
  abstract.cs={Animace lidské chůze má velké využití v interaktivních aplikacích, převážně počítačových hrách. Existuje mnoho způsobů tvorby této animace, které se liší v kompromisu mezi přirozeností, kontrolou nad animací a výpočetním časem. Tato práce se zabývá implementací procedurální animace, která je vhodná pro chůzi po nerovném terénu. Pro manipulaci s~modelem lidského těla se využívá skeletální animace. Dále je popsána a implementována inverzní kinematika, díky čemu může být animace přizpůsobována nerovnému terénu. A~nechybí ani popis fází lidské chůze, abychom je mohli co nejvěrněji napodobit. Vytvořené řešení umožňuje změnu chůze jednoduše pomocí množství parametrů a je schopné se přizpůsobit okolnímu terénu. Výsledek má mít využití při tvorbě počítačových her a umožnit rychlé přidání specifické animace lidské chůze bez nutnosti takovou animaci ručně vytvářet.}, % abstrakt v ceskem ci slovenskem jazyce
  abstract.en={Animation of human walk is employed in many interactive applications, mostly in computer games. There are many ways to create such animation which differ in compromise among naturalness, control over animation and computing time. This work implements procedural animation which is applicable for walking on uneven terrain. Skeletal animation is used for manipulation with model of human body. Furthermore, inverse kinematics is described and implemented. That allows for adaptation to uneven terrain. It also describes phases of human walk, so we can accurately aproximate them. Proposed solution enables specification of walk using number of parameters and is able to adapt to surrounding terrain. The result should be usable in creation of computer games and should allow for creation of specific animation of human walk without need to create such animation manually.}, % abstrakt v anglickem jazyce
  %Prohlaseni
  declaration={Prohlašuji, že jsem tuto diplomovou práci vypracoval samostatně pod vedením pana Ing. Lukáše Poloka. Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.},
  %Podekovani (nepovinne)
  acknowledgment={Děkuji mému vedoucímu práce panu Ing. Lukáši Polokovi za odbornou pomoc poskytnutou při řešení této práce.} % nepovinne
}

%Abstrakt (cesky, slovensky ci anglicky)
%\abstract[cs]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v českém (slovenském) jazyce.}
%\abstract[en]{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v anglickém jazyce.}

%Klicova slova (cesky, slovensky ci anglicky)
%\keywords[cs]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v českém (slovenském) jazyce, oddělená čárkami.}
%\keywords[en]{Sem budou zapsána jednotlivá klíčová slova v anglickém jazyce, oddělená čárkami.}

%Prohlaseni (u anglicky psane prace anglicky, u slovensky psane prace slovensky)
%\declaration{Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana X...
%Další informace mi poskytli...
%Uvedl jsem všechny literární prameny a publikace, ze kterých jsem čerpal.}

%Podekovani (nepovinne, nejlepe v jazyce prace)
%\acknowledgment{V této sekci je možno uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc
%(externí zadavatel, konzultant, apod.).}

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \setcounter{tocdepth}{1}  
  \tableofcontents
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
\ifczech
  \renewcommand\listfigurename{Seznam obrázků}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand\listfigurename{Zoznam obrázkov}
\fi

  % \listoffigures
\ifczech
  \renewcommand\listtablename{Seznam tabulek}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand\listtablename{Zoznam tabuliek}
\fi

  % \listoftables 

  % Text prace
  % ----------------------------------------------
  \input{obsah} % viz. obsah.tex

  % Pouzita literatura
  % ----------------------------------------------
\ifslovak
  \makeatletter
  \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatúra}}
  \makeatother
  \bibliographystyle{czechiso}
\else
  \ifczech
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{czechiso}
  \else 
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{plain}
  %  \bibliographystyle{alpha}
  \fi
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{literatura} % viz. literatura.bib
  \end{flushleft}

  % Prilohy
  % ---------------------------------------------

\end{document}
